{
    "question": "1.toko buku sedang memberikan diskon untuk para pelanggan nya.harga buku A adalah rp.20.000,00/buah dan buku B adalah rp.15.000,00/buah .jika setiap buku Adi berikan diskon 5% dan buku B sebesar 20%,maka berapa uang yg harus di keluarkan jika membeli 3 uku A dan 2 buku B..??    2.Masayu membeli baju seharga rp.84.000,00 dan celana panjang seharga rp.120.000,00.jika dia mendapat diskon 5% untuk bajunya dan 18% untuk celana panjang nya,maka berapa uang yang harus dikeluarkan masayu...??\r\ntolong dengan cara menjawab yaa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. A = 85/100 x 60.000 = 51.000<br>B = 60/100 x 30.000 = 18.000<br>Total : 51.000<br><br>2. Baju = 95/100 x 84.000 = 79.800<br>Celana = 82/100 x 120.000 = 98.400<br>Total : Rp178.200,00<br><br>Sorry kalo salah<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. buku A = 20.000*3=60.000<br>\u00a0 \u00a0 60.000*5% =3000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah di diskon 60.000-3000=57.000<br>\u00a0 \u00a0 buku B=15.000*2=30.000<br>\u00a0 \u00a0 30.000*20%=6000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah didiskon 30000-6000= 24000<br><br><br>klo tdk slah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "un-2n2-5-nilai-dari-u4-u5-adalah-manurut-aku-jawabannya-677",
            "question": "Un = 2n^2 -5. Nilai dari U4 + U5 adalah..    manurut aku jawabannya 72, tapi waktu cek jawabannya salah.. mohon bantuannya :) terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu mksdunya gmn dlu ..gini (2n^2)-5 atau gini 2n^(2-5)<br><br>klo dipangkatin dlu br di kurang 5..hsilnya ya..<br><br>2 x 4^2 -5 = 27 trus 2 x 5^2 -5 = 45 br hsil 27 + 45 =72<br><br>tp klo pangkatnya dikurang 5 dlu tentu jd negatif pangkat nya..brrti angkanya jd pechan..<br>\u00a0&gt;&gt; 2.4^-3 = 2.1/64... trus 2.5^-3 = 2.1/125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mina-mengukur-keliling-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-dengan-285",
            "question": "Mina mengukur keliling kolam ikan yang berbentuk lingkaran dengan tali. Setelah diukur, ternyata panjang tali sama dengan 15,4 m. Berapakah panjang lintasan yang ditempuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "744,6824<br>itu jawabnnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpuna-semesta-yng-mungkin-dri-himpuna-himpuna-berikut-360",
            "question": "Tentukan himpuna semesta yng mungkin dri himpuna-himpuna berikut.    a. {gelas,,piring,sendok,garpu}\r\nb. {9,16,25,36,49}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Semesta yang mungkin = Peralatan makan<br><br>b. Semesta yang mungkin = Bilangan kuadrat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapak-158",
            "question": "1.) seorang ayah berumur 28 tahun , ketika anaknya lahir. Berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 tahun.    2.) Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40. Bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel.\r\n\u00a0tolong jawabannya pake caranya ya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jjawaban nomer satu\u00a01.20<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-belah-ketupat-68cm-dan-panjang-salah-satu-diagonal-nya-3-903",
            "question": "Keliling belah ketupat 68cm dan panjang salah satu diagonal nya 30 cm .luas belah ketupat adalah    plise bantu ya..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin 17 x 30 : 2 =255<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-harga-3-pensil-dan-6-pulpen-rp1500000-sedangkan-harga-2-pen-449",
            "question": "1. Harga 3 pensil dan 6 pulpen Rp15.000,00, Sedangkan harga 2 pensil dan 3 pulpen Rp.8.000,00. Harga 4 pulpen dan 2 pensil adalah ....    2. Keliling sebuah belahketupat 120 cm. Jika panjang salah satu diagonalnya\u00a0 48 cm, Luas belahketupat itu adalah ....\r\n\r\n3. Sebuah aula berbentuk balok dengan ukuran panjang 9 meter, lebar 7 meter, dan tinggi 4 meter.Dinding bagian dalamnya dicat dengan biaya Rp50.000,00 per meter persegi. Seluruh biaya pengecata aula adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kan keliling belah ketupat K= 120cm, trs rumusnya K=4.alas<br>jdi 120 : 4 =&gt; 30 &lt;= Alasnya<br>Nah diagonal 1 nya =&gt; \u00a048<br>trs diagonal 2 nya =&gt;\u00a0[tex] x^{2} = 30^{2} - 28^{2} =&gt;  \\sqrt{324}  =&gt; 18[/tex]<br>18+18=&gt; 36<br>Trs rumus luasnya =&gt; 1/2\u00a0\u00d7 d1\u00a0\u00d7 d2 =&gt; 1/2\u00a0\u00d7 48 \u00d7 36 =&gt; 864<br>Jawabannya nomor 2 = 864 ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-yang-mempunyai-persamaan-4x-3y-5-0-adalah-586",
            "question": "Gradien garis yang mempunyai persamaan -4x + 3y -5 =0 adalah...........\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]m= \\frac{-a}{b} = \\frac{-(-4)}{3} = \\frac{4}{3} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>-4x + 3y -5 =0<br>a= -4 ; b= 3<br>m=<u></u><u></u> -a<u></u><strong></strong>:b = -(-4) : 3 = 4: 3</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kebanyakan-siswa-mengaku-bahwa-matematika-itu-pelajaran-yg-263",
            "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkan-pada-ibu-ibu-d-631",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang dipasarkan pada ibu ibu disekitar komplek upik tinggal.Agar pembeli tidak kecewa upik harus kerusaha potongan kripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.Setelah digoreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripik dengan 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6 kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada kordinat kartesius?\r\n\r\ntolong di bantu yaa\r\nsama caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari dulu 1,2 ons = 0,12 kg , 0,12 kg = 2/3 butir <br>a. 2 di bagi 0,1 = 20 , 20 di kali 2/3 = 13,3333<br>b.6 di bagi 0,1 = 60 , 60 di kali 2/3 = 40 butir<br>c. 60 di bagi 2 = 30 lalu di kali 0,3 ( karena di dalam 0,3kg ada 2 butir )\u00a0 hasilnya = 9<br>d. - ( susah di gamabarkan )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-835",
            "question": "Sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitiga tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x+x+x&gt;50<br>7x&gt;50<br>x&gt;50/7 sisi(1) dan (2)<br>x&gt;250/7 sisi alas (3)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}